<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: sublime text | just a lazy admin]]></title>
  <link href="http://thangola.github.io/blog/categories/sublime-text/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://thangola.github.io/"/>
  <updated>2014-01-04T09:24:51+07:00</updated>
  <id>http://thangola.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Thang Pham]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Linux GUI tool giúp tăng hiệu suất làm việc]]></title>
    <link href="http://thangola.github.io/blog/2012/03/18/5-cong-cu-ma-sysadmin-nen-dung/"/>
    <updated>2012-03-18T00:00:00+07:00</updated>
    <id>http://thangola.github.io/blog/2012/03/18/5-cong-cu-ma-sysadmin-nen-dung</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
<br /><i>Trên máy tính cá nhân của tôi, chạy Fedora Linux, đây là những tiện ích bắt buộc phải có. Thực sự những công cụ này đã giúp tôi nâng cao hiệu suất làm việc. Và hôm nay chợt nghĩ đến việc viết entry này, để chia sẻ cho những người cần biết. Nếu bạn cũng biết những công cụ tương tự, hoặc hay hơn, hãy chia sẻ cùng tôi. Xin chân thành cảm ơn.</i><br /><br /><b><a href="http://sourceforge.net/apps/mediawiki/clusterssh/index.php?title=Main_Page">1. Cluster-SSH</a></b><br /><blockquote class="tr_bq"><i>I hate doing something again and again and again. And CSSH came to save my life.</i></blockquote>Thông qua một cửa sổ admin, CSSH cho phép điều khiển cùng một lúc nhiều cửa sổ xterm, tương tác đồng thời với nhiều server, thông qua giao thức kết nối SSH. Chỉ cần gõ bất cứ kí tự nào trên giao diện quản lý, nó đều được chuyển trực tiếp qua các cửa sổ xterm của các server (tất nhiên, bạn vẫn có thể làm việc riêng trên giao diện xterm của từng server). Công cụ này đặc biệt hữu ích khi phải làm một loạt thao tác giống nhau trên nhiều máy chủ (một webserver cluster chẳng hạn).<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><object class="BLOGGER-youtube-video" classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0" data-thumbnail-src="http://3.gvt0.com/vi/5Uj7Ns0Ihdc/0.jpg" height="266" width="320"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/5Uj7Ns0Ihdc&fs=1&source=uds" />     <param name="bgcolor" value="#FFFFFF" />     <embed width="320" height="266"  src="http://www.youtube.com/v/5Uj7Ns0Ihdc&fs=1&source=uds" type="application/x-shockwave-flash"></embed></object></div><br /><b><a href="http://keepass.info/">2. KeePassX</a></b><br /><blockquote class="tr_bq"><i>A person may have about 100 accounts. But a sysadmin must hold up to a billion password for user accounts.</i></blockquote>Đùa đấy, chỉ tầm vài trăm đến một ngàn thôi, nhưng cũng đủ mệt rồi bạn nhỉ? Để quản lý mớ lằng nhằng này, chúng ta cần một công cụ an toàn, tiện dụng và tốt nhất là đa nền tảng. Và có một tiện ích nguồn mở đáp ứng rất tốt những yêu cầu này: KeePassX. Nó an toàn vì nó được <b>mã hóa và bảo vệ bằng một master key</b>, là mật khẩu duy nhất mà ta phải nhớ. Tất cả các mật khẩu khác đều có thể được lưu trữ trong một cây thư mục, với bao nhiêu cấp tùy ý, và có thể search dễ dàng nhờ <b>công cụ tìm kiếm hoàn hảo</b>. Hệ thống <b>phím tắt local/global </b>rất tiện dụng, giúp ta có thể kích hoạt KeePassX bất cứ lúc nào, và hỗ trợ copy username/password vào clipboard. Ta cũng cần phải nhắc đến hai tính năng hữu ích khác là<b> auto-type </b>và<b> password generator</b>. Cuối cùng, bạn có thể mở file database của KeePass trên<b> bất cứ nền tảng nà</b>o: Linux, Windows, iOs, Android, RIM, J2ME...<br /><br /><br /><b>3. <a href="http://guake.org/">Guake</a>/<a href="http://yakuake.kde.org/">Yakuake</a></b><br /><blockquote class="tr_bq"><i>I am a system administrator. So I'd love to type commands anywhere and anytime.</i></blockquote>Tiếp đến là terminal. Công cụ mặc định trên Gnome là gnome-terminal, và trên KDE là Konsole. Đây là những terminal chỉ ở mức đủ dùng. Nếu muốn nâng cao hơn nữa năng suất làm việc, hãy thử các terminal dạng drop-down như Guake cho Gnome (hoặc Yakuake cho KDE). Sau khi cài, bất cứ khi nào bạn muốn, hãy nhấn phím F12, một terminal sẽ trải xuống từ đỉnh màn hình, cho phép bạn gõ lệnh ngay lập tức. Thử đi, bạn sẽ thấy thực sự hữu ích, và đẹp nữa. Thêm vào đó, kể cả nếu bạn không phải là quản trị viên, chỉ cần bạn sử dụng Linux, bạn cũng sẽ thích Guake.<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><object class="BLOGGER-youtube-video" classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0" data-thumbnail-src="http://0.gvt0.com/vi/VvHbpQYlgmg/0.jpg" height="266" width="320"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/VvHbpQYlgmg&fs=1&source=uds" />     <param name="bgcolor" value="#FFFFFF" />     <embed width="320" height="266"  src="http://www.youtube.com/v/VvHbpQYlgmg&fs=1&source=uds" type="application/x-shockwave-flash"></embed></object></div><br /><b>4. <a href="http://www.google.com.vn/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=1&amp;ved=0CDMQFjAA&amp;url=http%3A%2F%2Fwww.phpmyadmin.net%2F&amp;ei=y-FlT7jJBayviQf4j_neBQ&amp;usg=AFQjCNEVUIHBxbZboIeYNUd_4abvz6M1zw">phpMyAdmin</a>/<a href="http://www.google.com.vn/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=1&amp;ved=0CDMQFjAA&amp;url=http%3A%2F%2Fwww.navicat.com%2F&amp;ei=0OFlT8vvNoeiiAelgrW7BQ&amp;usg=AFQjCNHkK4ErCXtlBazXA2wl0bqmHXipaw">Navicat</a></b><br /><blockquote class="tr_bq"><i>I love my commandline, but I also need a GUI tool</i></blockquote>Nếu phải làm việc với một hệ quản trị CSDL như MySQL, bạn sẽ cảm thấy cần đến sự giúp sức của một công cụ đồ họa. Tôi xin đề xuất 2 cái tên là Navicat và phpMyAdmin, một công cụ có phí và một tiện ích nguồn mở, và cả hai đều thực sự là những sản phẩm xuất sắc, hỗ trợ đầy đủ các tính năng mà một người quản trị cơ sở dữ liệu cần.<br /><br /><a href="http://www.sublimetext.com/"><b>5. Sublime Text 2 (beta)</b></a><br /><blockquote class="tr_bq"><i>This is the text editor you'll fall in love with.</i></blockquote>Cuối cùng, chúng ta cần một text editor. Tất nhiên Vim/Emacs/Gedit/Kate đều là các tiện ích rất tốt. Nhưng khi mình thử Sublime Text 2, mình nhận ra rằng đây mới xứng đáng là GUI text editor tốt nhất, dù bạn đang dùng Linux, Windows hay Mac OSX. Ngoài việc nhẹ, nhanh, tự động hóa (thông qua snippet và macro) và hỗ trợ rất nhiều ngôn ngữ, Sublime Text 2 còn có thêm những tính năng chết người khác như <b>minimap</b> (một bản đồ nhỏ cho ta biết ta đang ở đâu, nhất là khi đang chỉnh sửa những file dài),<b> multi-select </b>(chọn và sửa đồng thời nhiều chỗ khác nhau), và một số lượng ngày một lớn các plugin có thể cài đặt thông qua một<b> công cụ quản lý gói </b>tuyệt vời. Nhưng có một điểm duy nhất có thể làm bạn không vui: &nbsp;Sublime Text không phải là một công cụ miễn phí. Tuy nhiên họ cho phép bạn thoải mái sử dụng bản beta, và dù sao, trả tiền cho một sản phẩm mình hoàn toàn hài lòng cũng là một việc hợp đạo lý thôi &gt;:).<br /><br /><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-owNfuN9L9Fs/T2XnoEr4_mI/AAAAAAAAA60/3HDYWj7RAis/s1600/Sublime-Text-2.png" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" height="360" src="http://1.bp.blogspot.com/-owNfuN9L9Fs/T2XnoEr4_mI/AAAAAAAAA60/3HDYWj7RAis/s640/Sublime-Text-2.png" width="640" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Cài thêm gói plugin trong Sublime Text 2</td></tr></tbody></table><br /></div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>Thăng Phạm</div>
<div class='content'>
Anh dùng Ansible, nhưng nói chung không liên quan lắm đến chủ đề này ^^</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Tũn</div>
<div class='content'>
Không đưa Puppet hay Chef vào là cả 1 thiếu xót anh Thắng ạ <br /><br />Lâu lắm mới vào lại blog anh . Hehe</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>itnyek</div>
<div class='content'>
With me, vim still is the best, we can use vim in every environment, especially in server :-)</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
