<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: làm chủ Bash shell | just some lazy admins]]></title>
  <link href="http://lazyadmin.me/blog/categories/lam-chu-bash-shell/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lazyadmin.me/"/>
  <updated>2014-08-12T13:45:07+07:00</updated>
  <id>http://lazyadmin.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Thang Pham]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Làm chủ Linux Bash shell: Chuyển hướng xuất/nhập trong Linux]]></title>
    <link href="http://lazyadmin.me/blog/2009/06/23/chuyen-huong-xuatnhap-trong-linux-tac/"/>
    <updated>2009-06-23T00:00:00+07:00</updated>
    <id>http://lazyadmin.me/blog/2009/06/23/chuyen-huong-xuatnhap-trong-linux-tac</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
<span style="font-style: italic; color: rgb(0, 102, 0);">Tiếp tục serie bài </span><span style="color: rgb(0, 102, 0);">Làm chủ Linux Bash shell</span><span style="font-style: italic; color: rgb(0, 102, 0);"> với một bài viết của anh Nguyễn Việt Cường, thành viên nhóm OSG ColTech. Bài viết đã được đăng ở <a href="http://www.fotech.org/forum/">diễn đàn Fotech</a> ở <a href="http://www.fotech.org/forum/index.php?showtopic=15541">chủ đề này</a>.</span><br /><br />Hôm nay nhân chuyện có người hỏi về làm thế nào để chạy một lệnh một cách "âm thầm" tức là không in cái gì ra màn hình cả, mình viết một cái tut nhỏ về chuyện này. Ví dụ đưa ra ở đây là lệnh curl, chi tiết về cú pháp lệnh thì sử dụng "man curl" trên Linux hoặc trên Google.<br /><br />Trước hết, ta sẽ đi thẳng vào vấn đề rồi sau đó mới giải thích. Để một lệnh chạy trong chế độ "âm thầm" như vậy thì ta thêm đoạn sau vào đuôi lệnh:<br /><blockquote style="font-family: courier new; color: rgb(0, 102, 0);">> /dev/null 2>&amp;1</blockquote>Mà cụ thể nếu ta muốn làm công việc đó với lệnh curl thì như sau:<br /><blockquote  style="font-family:courier new;"><span style="color: rgb(0, 102, 0);">$ curl http://osg.vnu.edu.vn/ > /dev/null 2>&amp;1</span></blockquote>Vì sao lại làm thế? Dấu ">" có ý nghĩa gì? "<span style="font-family:courier new;">/dev/null</span>" là cái gì mà ghê gớm thế? "2>&amp;1" là cái gì mà trông kì lạ thế? Đó cũng là những thắc mắc của mình khi bước vào thế giới Linux/Unix.<br /><br /><span style="font-weight: bold;">1. Giới thiệu</span><br /><br />Trên hầu hết các hệ điều hành nói chung và Linux/Unix nói riêng thì có 3 dòng xuất nhập chuẩn (I/O) là STDIN, STDOUT và STDERR mà chức năng tương ứng là dòng nhập chuẩn, dòng xuất chuẩn và dòng xuất lỗi chuẩn. Chúng được gọi là các open file và hệ thống gán cho mỗi file này một con số gọi là file descriptor. Ba con số tương ứng với 3 dòng xuất nhập chuẩn ở trên là 0, 1 và  2. Cụ thể:<br /><blockquote style="font-family: arial; color: rgb(0, 102, 0);">standard input -> stdin -> 0<> stdout -> 1><br />standard error -> stderr -> 2></blockquote>Trong C++ thì 3 dòng xuất nhập chuẩn này tương ứng với 3 đối tượng cin, cout và cerr.<br /><br /><span style="font-style: italic;">Chú ý:</span> Trong bài tut này thì mình sử dụng Bourne shell trong đó dấu $ thể hiện user bình thường và # thể hiện user root. Tuy nhiên hầu hết nội dung trong bài này có thể áp dụng với một số loại shell khác như sh, csh, tcsh... Với C chell (csh, tcsh) thì không sử dụng được các con số (file descriptor).<br /><br /><span style="font-weight: bold;">2. Xuất/Nhập</span><br /><br />Trong chế độ command line của hầu hết các hệ điều hành thì "<" dùng cho chuyển hướng nhập và ">" dùng cho chuyển hướng xuất. Vì sao phải chuyển hướng? Vì có nhiều lúc ta muốn kết quả xuất ra màn hình được lưu lại vào một file và dữ liệu nhập vào thay vì từ bàn phím thì lại từ một file.<br /><br /><span style="font-style: italic;">2.1. STDIN</span><br /><br />STDIN chỉ các dòng nhập chuẩn nói chung và nó thường là từ bàn phím. Khi chúng ta gõ bàn phím tức là chúng ta đang nhập vào STDIN. Để dữ liệu đầu vào là một file thì ta dùng dấu "<". Ví dụ, nếu ta dùng lệnh cat mà không có tham số thì khi ta gõ gì nó sẽ hiển thị ra cái đó, hay nói đúng hơn sẽ hiển thị lại những gì ta nhập vào từ input chuẩn. Vậy thì giả dụ ta cần hiển thị file /etc/passwd thì ngoài cách truyền thống là   <blockquote style="font-family: courier new; color: rgb(0, 102, 0);">$ cat /etc/passwd</blockquote>  thì ta có thể sử dụng:<br /><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" ><blockquote> $ cat < /etc/passwd</blockquote></span>  hoặc<br /><blockquote style="font-family: courier new; color: rgb(0, 102, 0);">$ cat 0< /etc/passwd</blockquote>  Tại sao lại có thể bỏ số 0 mà chức năng vẫn tương tự? Đó là vì mỗi khi khởi tạo một process thì hệ thống đã gắn một dòng nhập chuẩn cho process đó mà ở đây là STDIN hay 0.<br /><br /><span style="font-style: italic;">2.2. STDOUT </span><br /><br />STDOUT là các dòng xuất chuẩn nói chung và nó thường là xuất ra màn hình, ra cửa sổ console hoặc terminal. Để dữ liệu đầu ra được ghi vào một file thì ta sử dụng dấu ">". Ví dụ ta muốn danh sách các file trong một thư mục được ghi vào file dir.txt thì ta sử dụng lệnh sau:<br /><blockquote style="font-family: courier new; color: rgb(0, 102, 0);">$ ls -al > dir.txt</blockquote>hoặc<br /><blockquote style="font-family: courier new; color: rgb(0, 102, 0);">$ ls -al 1> dir.txt</blockquote>Lí do vì sao có thể bỏ số 1 đi tương tự như với STDIN, tức là khi khởi tạo một process thì hệ thống đã gắn một dòng xuất chuẩn cho process đó mà ở đây là STDOUT hay 1.<br /><br />Đến đây ta có thể kết hợp sử dụng song song STDIN và STDOUT để làm thao tác copy file. Ví dụ ta muốn backup file /etc/passwd thì ta có thể làm như sau:<br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >$ cat < /etc/passwd > ~/passwd.bak</span></blockquote>Lệnh này tương đương với lệnh:<br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >$ cp /etc/passwd ~/passwd.bak</span></blockquote>Có một ứng dụng cực kì có ích của việc kết hợp này là chuyển đổi file text giữa Windows và Unix. Như các bạn đều biết thì trong file text của Windows, việc xuống dòng được thể hiện bằng cặp kí tự <span style="font-family:courier new;">\r\n</span> còn trong Linux/Unix thì chỉ là <span style="font-family:courier new;">\n</span>. Ai phải  trên cả hai môi trường đều thấy sự bất tiện của việc chuyển đổi đó. Giải pháp đưa ra ở đây là sử dụng lệnh <span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >tr</span>, cụ thể như sau:<br /><blockquote style="font-family: courier new; color: rgb(0, 102, 0);">tr -d '\r' <> unix.cpp</blockquote>Lệnh này sẽ nhận dòng nhập chuẩn sau đó xoá các kí tự <span style="font-family:courier new;">\r</span> rồi ghi ra dòng xuất chuẩn. Dòng nhập và dòng xuất ở đây được định hướng lại để đến từ một file và ghi ra một file.<br /><br />Tuy nhiên nếu dùng ">" thì nội dung của file sẽ bị xoá trước khi ghi nội dung mới. Nếu ta muốn nội dung mới sẽ được ghi nối tiếp vào file thì ta sử dụng 2 dấu lớn hơn, tức là ">>". Ví dụ nếu bạn muốn nối nội dung của thư mục <span style="font-family:courier new;">/home</span> vào cuối file <span style="font-family:courier new;">passwd.bak </span>ở trên thì bạn làm như sau:<br /><blockquote style="color: rgb(0, 102, 0);"><span style="font-family:courier new;">$ ls /home >> ~/passwd.bak</span></blockquote>Bây giờ nếu ta muốn lấy mã HTML của trang chủ của OSG và ghi vào file <span style="font-family:courier new;">osg.html</span> thì ta sử dụng lệnh sau:<br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >$ curl http://osg.vnu.edu.vn/ > osg.html</span></blockquote>Thực hiện lệnh trên các bạn có thấy gì lạ không? Mặc dù mã HTML thay vì xuất ra màn hình mà được đưa vào file osg.html nhưng vẫn có các thông tin thể hiện trạng thái download hiển thị trên màn hình. Làm thế nào mà lại được như thế? Làm thế nào để lệnh curl câm lặng hoàn toàn? Hồi sau sẽ rõ.<br /><br /><span style="font-style: italic;">2.3. STDERR</span><br /><br />STDERR là dòng xuất lỗi chuẩn nói chung và nó cũng thường xuất trực tiếp ra màn hình, console hay terminal. Cú pháp tương tự như STDOUT, tức là sử dụng "<span style="font-family:courier new;">></span>" để xuất ra file và ">>" để nối vào một file đã có (chưa có thì hệ thống sẽ tự tạo ra). Tuy nhiên điểm khác biệt là bạn phải chỉ rõ số 2, tức là "2>" hoặc "2>>". Lí do là vì chỉ có 1 dòng xuất chuẩn và 1 dòng nhập chuẩn cho mỗi process mà thông thường hệ thống chỉ định là STDOUT và STDIN.<br /><br />Vậy trong trường hợp của lệnh <span style="font-family:courier new;">curl </span>trong phần 2.2 ở trên, nếu ta muốn ghi cả 2 loại output đó ra file thì ta làm như sau:<br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >$ curl http://osg.vnu.edu.vn/ > osg.html 2> osg.log</span></blockquote>Thế nào? Không có cái gì xuất ra màn hình hết đúng không? Vì nội dung trang web đã được lưu vào file <span style="font-family:courier new;">osg.html</span> còn các dòng lưu trạng thái download đã được ghi vào file<span style="font-family:courier new;"> osg.log</span>.<br /><br />Nhưng thế thì tốn dung lượng đĩa và có nguy cơ gây hỏng đĩa vì phải ghi file mà. Con người quả thật quá tham lam . Vậy thì phải sáng tạo ra cái gì đó như kiểu cái thùng không đáy hay gọi mĩ miều hơn thì nó là "lỗ đen" hay "black hole", tức là một nơi mà cho cái gì vào cũng mất hút luôn. Linux/Unix có cái đó cho bạn, đó là <span style="font-family:courier new;">/dev/null.</span><br /><br /><span style="font-style: italic;">2.4. /dev/null</span><br />Theo định nghĩa trên Wikipedia của<span style="font-family:courier new;"> /dev/null</span>:<br /><blockquote>In Unix-like operating systems, <span style="font-family:courier new;">/dev/null</span> or the null device is a special file that discards all data written to it (but reports that the write operation succeeded), and provides no data to any process that reads from it (it returns <span style="font-family:courier new;">EOF</span>). In Unix programmer jargon, it may also be called the bit bucket or black hole.</blockquote>Tạm dịch là:<br /><blockquote>Trong các hệ điều hành kiểu Unix, <span style="font-family:courier new;">/dev/null</span> hay thiết bị null là một tệp tin đặc biệt, nó bỏ qua mọi dữ liệu ghi lên nó (nhưng có báo cáo về việc ghi dữ liệu thành công) và không cung cấp bất kì dữ liệu gì khi đọc từ nó (trả về <span style="font-family:courier new;">EOF</span>). Trong biệt ngữ của các lập trình viên Unix, nó đuợc gọi là "bit bucket" hoặc "black hole".</blockquote>Vậy thì đó chính là cái ta cần rồi. Như vậy câu lệnh <span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >curl </span>ở trên có thể cho nó thực hiện câm lặng bằng cách:<br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >$ curl http://osg.vnu.edu.vn/ > /dev/null  2> /dev/null</span></blockquote>Không có cái gì xuất ra màn hình cả, cũng không có cái gì được ghi lại cả. Nhưng... lại nhưng, con người vẫn tham lắm, làm thế nào để cái lệnh trên ngắn gọn hơn, trông technical hơn, nói chung là để ai không biết thì sẽ không hiểu gì (đôi khi đó là cái thú của dân kĩ thuật). Ta sẽ dùng "2>&amp;1" ở đây, tức là:<br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >$ curl http://osg.vnu.edu.vn/ > /dev/null  2>&amp;1</span></blockquote>Câu lệnh trên tức là dòng xuất chuẩn (1) sẽ bị đưa vào <span style="font-family:courier new;">/dev/null</span> và dòng lỗi chuẩn (2) sẽ được đưa vào dòng xuất chuẩn (1) mà ở đây là<span style="font-family:courier new;"> /dev/null</span>.<br /><br />Đặc biệt lưu ý là với cú pháp sử dụng dấu <span style="font-family:courier new;">&amp;</span> thì dấu <span style="font-family:courier new;">&amp;</span> và dấu > phải đi liền nhau, không có khoảng cách.<br /><br />Ngoài các file descriptor 0, 1, 2 ở trên thì còn có từ 3 -> 9 nữa. Tuy nhiên bài viết này chỉ dành cho mức độ newbie nên không để cập sâu, chi tiết các bạn có thể tự tìm hiểu thêm trên Internet hoặc trong các sách về lập trình shell.<br /><br /><span style="font-weight: bold;">3. Pipe</span><br /><br />Như vậy chúng ta đã biết cách để chuyển hướng dòng xuất/nhập của một lệnh hay một process. Bằng cách này ta có thể chuyển dữ liệu xuất của một lệnh thành dữ liệu nhập của một lệnh khác thông qua một file trung gian. Tuy nhiên ta không muốn có file trung gian đó, một phần vì việc ghi lên đĩa cứng, phần khác là do... tham. Đó chính là vấn đề mà pipe giải quyết. Trong Linux, ta sử dụng dấu "|" để làm việc này.<br /><br />Ví dụ khi ta muốn xem lại nội dung thư mục<span style="font-family:courier new;"> /etc</span> nhưng kết quả của nó lại dài quá mà ta muốn xem lại thì ta làm như sau<br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >$ ls -al /etc | more</span></blockquote>hoặc<br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >$ ls -al /etc | less</span></blockquote>(thoát bằng phím q).<br /><br />hoặc ta muốn đếm số user trong hệ thống có sử dụng mặc định bash shell thì ta làm như sau:<br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >$ cat /etc/passwd | grep "/bin/bash" | wc -l</span></blockquote>Lệnh này có nghĩa là đưa nội dung file <span style="font-family:courier new;">/etc/passwd</span> ra dòng xuất chuẩn; dòng xuất chuẩn này thành dòng nhập chuẩn của lệnh <span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >grep </span>và lệnh này chỉ lọc ra các dòng có chưa xâu "<span style="font-family:courier new;">/bin/bash</span>" để đưa ra dòng xuất chuẩn; dòng xuất chuẩn này lại thành dòng nhập chuẩn của lệnh<span style="font-family:courier new;"> wc -l</span> là lệnh đếm số dòng của dòng nhập chuẩn và đưa ra số dòng ra dòng xuất chuẩn; cuối cùng dòng xuất chuẩn này sẽ được đưa ra trực tiếp màn hình vì nó không thành dòng nhập chuẩn của lệnh nào nữa.<br /><br /><span style="font-weight: bold;">4. Tài liệu tham khảo</span><br />[1] Google<br />[2] Wikipedia</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>WindNguyen</div>
<div class='content'>
A ơi!Cho em hỏi về biên dịch và tích hợp 1 số phần mềm tiện ích vào nhan linux thì làm ntn, chi tiết. E cần tài liệu về cái này</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Anonymous</div>
<div class='content'>
quá hay :D<br />cam on bạn</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Anonymous</div>
<div class='content'>
passall: thank for support</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Làm chủ Linux Bash shell: Tùy biến command promt với biến $PS1]]></title>
    <link href="http://lazyadmin.me/blog/2009/03/22/lam-chu-linux-bash-shell-tuy-bien/"/>
    <updated>2009-03-22T00:00:00+07:00</updated>
    <id>http://lazyadmin.me/blog/2009/03/22/lam-chu-linux-bash-shell-tuy-bien</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
<a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7HQMEKpIxtQ/SceuSTTESKI/AAAAAAAAAYU/1AoEwOUH9m0/s1600-h/T%C3%B9y+bi%E1%BA%BFn+command+promt+v%E1%BB%9Bi+bi%E1%BA%BFn+%24PS1.jpg"><img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 264px;" src="http://3.bp.blogspot.com/_7HQMEKpIxtQ/SceuSTTESKI/AAAAAAAAAYU/1AoEwOUH9m0/s400/T%C3%B9y+bi%E1%BA%BFn+command+promt+v%E1%BB%9Bi+bi%E1%BA%BFn+%24PS1.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5316409514575284386" border="0" /></a><br /><span style="font-style: italic;">Tiếp tục seri bài làm chủ Linux Bash shell nào. Bài viết này được tôi dựa vào một tutorial của tôi trên FOTECH và mở rộng thêm, nếu bạn nào thấy hơi quen xin đừng thắc mắc >:).</span><br /><br />Bash shell có khả năng hiển thị trước mỗi dòng lệnh một đoạn thông tin ngắn, gọi là <span style="font-weight: bold;">dấu nhắc lệnh</span>, hay <span style="font-weight: bold;">command promt</span>. Mặc định có dạng:<br /><div class="codemain"><!--ec1--><span style="font-family:courier new;"></span><blockquote style="color: rgb(0, 102, 0);"><span style="font-family:courier new;">[user]@[host]:[đường dẫn]$ </span></blockquote><span style="font-weight: bold;">VD:</span><br /><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" ><blockquote>thangphamduy@mr-PC:~$</blockquote></span><!--c2--></div>Bạn có thể tùy biến bằng cách sửa lại giá trị của biến môi trường PS1 như sau:<div class="codemain"><!--ec1--><span style="font-family:courier new;"></span><blockquote style="color: rgb(0, 102, 0);"><span style="font-family:courier new;">PS1='<span style="font-style: italic;">[Noi dung muon hien thi]</span>'</span></blockquote><span style="font-weight: bold;">VD:</span> nếu dòng trên có nội dung là:<br /><span style="font-family:courier new;"></span><blockquote style="color: rgb(0, 102, 0);"><span style="font-family:courier new;">PS1='Welcome to my Linux  '</span></blockquote>thì trước mỗi dòng lệnh sẽ hiển thị đúng xâu trên.<!--c2--></div><!--ec2--><br />Bạn có thể tùy biến xâu <span style="font-style: italic;font-family:courier new;" >[Noi dung muon hien thi]</span> bằng cách chèn vào một ký tự sau dấu thoát (backslash \) như sau:<div class="codemain" face="courier new"><!--ec1--><blockquote>\!    Hiển thị số thứ tự của lệnh trong history<br />\#    Hiển thị số thứ tự lệnh của lệnh hiện tại<br />\$    Hiển thị dấu $ nếu là user bình thường và dấu # nếu là user root<br />\\    Hiển thị dấu backslash (\)<br />\d    Hiển thị ngày hiện tại<br />\h    Hiển thị host name<br />\n    In dấu xuống dòng<br />\s    Hiển thị tên shell<br />\t    Hiển thị giờ hiện tại<br />\u    Hiển thị username<br />\W    Hiển thị tên thư mục hiện hành<br />\w    Hiển thị đường dẫn đầy đủ của thư mục hiện hành</blockquote><!--c2--></div><!--ec2--><span style="font-weight: bold;">Ví dụ:</span><div class="codemain" style="font-family: courier new;"><!--ec1--><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);">PS1='\u\$'</span><br />sẽ cho kết quả: "<span style="color: rgb(0, 102, 0);">root#</span>"<br /><span style="color: rgb(0, 102, 0);">PS1='\u@\t \w\$'</span><br />sẽ cho kết quả: "<span style="color: rgb(0, 102, 0);">root@20:49:48 /etc/httpd</span>#<br /><span style="color: rgb(0, 102, 0);">PS1='\t \u@\h \s \$'</span><br />sẽ cho kết quả: "<span style="color: rgb(0, 102, 0);">20:49:48 root@proLappy -bash #</span>"<br /></blockquote><!--c2--></div><!--ec2--><span style="font-weight: bold;">[*]Hiển thị màu:</span><br />Bạn thử thiết lập biến PS1 như sau và xem kết quả như thế nào ^^<div style="font-family: courier new; color: rgb(0, 102, 0);" class="codemain"><blockquote><!--ec1-->PS1='\[\033[01;32m\]\t \u@\h\[\033[00m\]:\[\033[01;34m\]\w\[\033[00m\]\$ '<!--c2--></blockquote></div><!--ec2-->Bây giờ dấu nhắc lệnh đã có màu xanh lá cây :D. Quy tắc ở đây là thư thế nào? Nếu bạn muốn đặt một màu cho một phần tử nào đó của promt, bạn hãy đặt mã màu trước phần tử đó, và mã xóa màu sau phần tử đó.<br /><br /><span style="font-style: italic;">Mã màu có dạng:</span><br /><blockquote><span style="color: rgb(0, 102, 0);font-family:courier new;" >\[\033\[01;32m\]\]</span><br /></blockquote>Hãy thay thế 32 với các số trong khoảng 30 - 37 để nhận được các màu khác nhau, thay thế 01 với các số trong khoảng 00 - 07 để nhận được các cách tô màu khác nhau (làm nhạt màu, màu gạch chân, màu highlight,...)<br /><br /><span style="font-style: italic;">Mã đóng màu:</span><br /><blockquote></blockquote><blockquote style="font-family: courier new; color: rgb(0, 102, 0);">\[\033[00m\]</blockquote><span style="font-weight: bold;">[*] Lưu ý:</span><br />- Nếu bạn không sử dụng mã đóng màu thì màu đó sẽ còn hiệu lực cho tới khi bạn dùng một mã màu khác thay thế.<br />- Việc thiết lập mã màu chỉ có ý nghĩa với những terminal có hỗ trợ màu 16bit trở lên như <span style="font-family:courier new;">xterm</span>, <span style="font-family:courier new;">rxvt</span>, hay <span style="font-family:courier new;">gnome-terminal</span>, <span style="font-family:courier new;">konsole</span>,...<br /><u><b><br /></b></u>Okie. Như thế là bạn đã có thể thêm các thông tin hữu ích và đẹp mắt vào trước mỗi dòng lệnh trong terminal. Nhưng nếu bạn logout, giá trị vừa thiết lập cho biến $PS1 sẽ bị reset về giá trị default! Để không phải thiết lập lại giá trị của biến này, hãy thêm vào cuối file ~/.bashrc dòng lệnh sau để export giá trị mới cho biến môi trường PS1:<br /><blockquote style="color: rgb(0, 102, 0);"><span style="font-family:courier new;">export </span><span style="font-family:courier new;">PS1='\n\[\033[02;31m\]. ___ ___ ___\[\033[00m\] |--- \[\033[02;33m\]\t \d\n\[\033[02;31m\] /__// _// ./\[\033[00m\] --- \[\033[01;32m\]\w\n\[\033[02;31m\]/ . / \ /__/\[\033[00m\] \[\033[02;35m\]\u@\h \[\033[02;37m\]\$ \[\033[02;38m\]'</span></blockquote>Chúc các bạn ngày chủ nhật vui vẻ.<br /><br /><span style="font-weight: bold; color: rgb(0, 51, 0);">Update</span><span style="color: rgb(0, 51, 0);">:</span> Để xem danh sách các mã màu và một số ví dụ khác, xin đọc entry <a href="http://tuyetkiem.wordpress.com/2009/03/25/command-prompt-ps1/">Command promt và biến PS1</a> trên <a href="http://tuyetkiem.wordpress.com/">blog của tuyetkiem</a>.</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>http://abebedorespgondufo.blogs.sapo.pt/</div>
<div class='content'>
Good blog.<BR/>Portugal</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Làm chủ Linux Bash shell: Xử lý string trong Bash shell]]></title>
    <link href="http://lazyadmin.me/blog/2008/12/12/lm-ch-linux-bash-shell-x-l-string-trong/"/>
    <updated>2008-12-12T00:00:00+07:00</updated>
    <id>http://lazyadmin.me/blog/2008/12/12/lm-ch-linux-bash-shell-x-l-string-trong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Một trong những shell được sử dụng thường xuyên trong <span class="wiki_link">Linux</span> là bash shell. Khi viết các shell script, công việc mà người sử dụng hay gặp phải nhất có lẽ là xử lý string (tìm file, xử lý tên file, xử lý log, xử lý chuỗi nhập vào,...). Sau đây tôi xin trình bày một số điểm mấu chốt thú vị trong xử lý string với bash shell.<br /><br />Hai lệnh đầu tiên, đơn giản nhưng tương đối hữu ích, đó là<!--fonto:Courier New--> <span style="font-family:Courier New;"><!--/fonto--><!--sizeo:3--><span style="line-height: 100%;font-size:12;" ><!--/sizeo-->dirname<!--sizec--></span><!--/sizec--><!--fontc--></span><!--/fontc--> và <!--fonto:Courier New--><span style="font-family:Courier New;"><!--/fonto--><!--sizeo:3--><span style="line-height: 100%;font-size:12;" ><!--/sizeo-->basename<!--sizec--></span><!--/sizec--><!--fontc--></span><!--/fontc-->. Cho một biến có chứa 1 string dạng đường dẫn đến 1 thư mục D hoặc 1 file X, lệnh <!--fonto:Courier New--><span style="font-family:Courier New;"><!--/fonto--><!--sizeo:3--><span style="line-height: 100%;font-size:12;" ><!--/sizeo-->basename<!--sizec--></span><!--/sizec--><!--fontc--></span><!--/fontc--> sẽ trả về đúng tên thư mục D hoặc tên file X, còn lệnh <!--fonto:Courier New--><span style="font-family:Courier New;"><!--/fonto--><!--sizeo:3--><span style="line-height: 100%;font-size:12;" ><!--/sizeo-->dirname<!--sizec--></span><!--/sizec--><!--fontc--></span><!--/fontc--> trả về phàn đường dẫn đến thư mục mẹ của D hoặc X. Ví dụ:<br /><!--c1--><blockquote style="font-family: courier new;"><div class="codemain"><!--ec1-->$ basename /home/thangphamduy/workspace/foo.txt<br />foo.txt<br />$ dirname /home/thangphamduy/workspace/foo.txt<br />/home/thangphamduy/workspace<br />$ basename /home/thangphamduy/workspace<br />workspace<br />$ dirname /home/thangphamduy/workspace<br /><br />/home/thangphamduy<!--c2--></div></blockquote><!--c1--><div class="codetop"><br /></div><div style="font-family: courier new;" class="codemain"><!--ec1--><blockquote>$ ALPHA="/home/thangphamduy/temp/bar.txt"<br />$ BETA=`dirname $ALPHA`<br />$ echo $BETA<br />/home/thangphamduy/temp</blockquote><!--c2--></div><br />Đó chỉ là xử lý xâu đơn giản, tiếp đây, chúng ta thử xử lý xâu một cách "pro" hơn với bash shell. Trong 1 biểu thức, ta thường bắt gặp một biến được đặt trong cặp dấu ngoặc nhọn kiểu như<!--fonto:Courier New--> <span style="font-family:Courier New;"><!--/fonto--><!--sizeo:3--><span style="line-height: 100%;font-size:12;" ><!--/sizeo-->${MYVAR}<!--sizec--></span><!--/sizec--><!--fontc--></span><!--/fontc-->. Và bash cũng cho phép chúng ta xử lý biến đó ngay trong cặp ngoặc nhọn. Chúng ta có thể dễ dàng cắt bỏ hay lấy ra một phần của string chứa trong biến một cách rất dễ dàng. Để dễ hình dung, các bạn có thể xem ví dụ sau:<br /><br /><div style="font-family: courier new;" class="codemain"><!--ec1--><blockquote>$ MYVAR=foodforthought.jpg<br />$ echo ${MYVAR##*fo}<br />rthought.jpg<br />$ echo ${MYVAR#*fo}<br />odforthought.jpg</blockquote><!--c2--></div><!--ec2--><br />Trong lệnh thứ nhất, ở phía trong dấu <!--fonto:Courier New--><span style="font-family:Courier New;"><!--/fonto--><!--sizeo:3--><span style="line-height: 100%;font-size:12;" ><!--/sizeo-->${}<!--sizec--></span><!--/sizec--><!--fontc--></span><!--/fontc-->, đầu tiên chúng ta viết tên biến, sau đó là hai dấu #, rồi đến 1 chuỗi ký tự đại diện (*fo). Vậy lệnh này có nghĩa là gì và nó được bash shell thực hiện như thế nào? Lệnh này (<!--fonto:Courier New--><span style="font-family:Courier New;"><!--/fonto--><!--sizeo:3--><span style="line-height: 100%;font-size:12;" ><!--/sizeo-->echo ${MYVAR##*fo}<!--sizec--></span><!--/sizec--><!--fontc--></span><!--/fontc-->) sẽ khiến cho bash thực hiện việc cắt bỏ chuối dài nhất, tính từ ký tự đầu tiên, khớp với chuỗi ký tự đại diện (còn gọi là wildcard), sau đó in phần còn lại ra stdout. Khi gặp lệnh này, bash shell sẽ thực hiện việc tìm kiếm tất cả các xâu con khớp với chuỗi ký tự đại diện *fo trong xâu được chứa bởi<!--fonto:Courier New--> <span style="font-family:Courier New;"><!--/fonto--><!--sizeo:3--><span style="line-height: 100%;font-size:12;" ><!--/sizeo-->$MYVAR<!--sizec--></span><!--/sizec--><!--fontc--></span><!--/fontc-->(tức là tìm tất cả các xâu kết thúc với 2 ký tự fo):<br /><blockquote style="font-family: courier new;"><div class="codemain"><!--ec1-->f  <br />fo              MATCHES *fo<br />foo<br />food<br />foodf      <br />foodfo          MATCHES *fo<br />foodfor<br />foodfort   <br />foodforth<br />foodfortho <br />foodforthou<br />foodforthoug<br />foodforthought<br />foodforthought.j<br />foodforthought.jp<br />foodforthought.jpg</div></blockquote><div class="codemain"><!--c2--></div><br />Sau khi kết thúc tìm kiếm (trong VD trên bash tìm được 2 kết quả), bash sẽ lấy xâu kết quả dài nhất (foodfo), rồi loại bỏ nó ra khỏi xâu gốc (phần còn lại: rthought.jpg), rồi in kết quả ra màn hình.<br /><br />Trong câu lệnh thứ hai (<!--fonto:Courier New--><span style="font-family:Courier New;"><!--/fonto--><!--sizeo:3--><span style="line-height: 100%;font-size:12;" ><!--/sizeo-->echo ${MYVAR#*fo}<!--sizec--></span><!--/sizec--><!--fontc--></span><!--/fontc-->), công việc cũng tương tự như trên, nhưng thay vì lấy kết quả dài nhất, bash shell lại lấy kết quả ngắn nhất (fo) rồi loại bỏ khỏi xâu gốc và in kết quả ra màn hình. Thực ra khi chỉ sử dụng 1 dấu # ở phần tùy biến, ngay khi tìm được kết quả đầu tiên, bash shell sẽ lập tức dừng việc tìm kiếm lại.<br /><br />Để tìm kiếm từ cuối xâu thay vì tìm kiếm từ đầu xâu, chúng ta thay các tùy biến # và ## bằng các tùy biến % và %%, cách sử dụng hoàn toàn tương tự. Ví dụ:<br /><!--c1--><div style="font-family: courier new;" class="codemain"><!--ec1--><blockquote>$ MYVAR=thangphamduy/workspace/bar.foo.txt<br />$ echo ${MYVAR%.*}<br />thangphamduy/workspace/bar.foo<br />$ echo ${MYVAR%%.*}<br />thangphamduy/workspace/bar</blockquote><!--c2--></div><br />Và một cách xử lý string nữa, ít được dùng tới hơn, nhưng nhiều lúc rất có ích, đó là cắt xâu theo vị trí:<br /><blockquote style="font-family: courier new;">$ MYVAR=http://thangphamduy.blogspot.com<br />$ echo ${MYVAR:0:13}<br />http://fotech<br />$ echo ${MYVAR:8:17}<br />fotech.org</blockquote><span style="font-style: italic;"><br /></span><span>Phần </span><span>xử lý string xin được dừng lại tại đây, cảm ơn quý vị và các bạn đã quan tâm theo dõi >:).</span><span style="font-style: italic;"><br />(Tham khảo từ </span><a style="font-style: italic;" href="http://www.ibm.com/developerworks/library/l-bash.html">Bash by example - IBM</a><span style="font-style: italic;">)</span><br /><br /><div class="codemain"><!--c2--></div><!--ec2--></div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Làm chủ Linux Bash shell với kí tự]]></title>
    <link href="http://lazyadmin.me/blog/2008/09/24/lm-ch-linux-bash-shell/"/>
    <updated>2008-09-24T00:00:00+07:00</updated>
    <id>http://lazyadmin.me/blog/2008/09/24/lm-ch-linux-bash-shell</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
<span class="Apple-style-span" style="color: rgb(34, 34, 34); font-weight: bold; line-height: 19px;font-family:Verdana;font-size:48;"  ><span class="Apple-style-span" style="font-weight: normal;font-size:12;" >- <i>Cú pháp:</i> !{Some chars} <i></i></span></span><div><span class="Apple-style-span" style="color: rgb(34, 34, 34); font-weight: bold; line-height: 19px;font-family:Verdana;font-size:48;"  ><span class="Apple-style-span" style="font-weight: normal;font-size:12;" ><i>Ý nghĩa:</i> gọi và thực thi lệnh gần nhất trong đã thực thi có phần bắt đầu là {some chars}</span></span></div><div><span class="Apple-style-span" style="color: rgb(34, 34, 34); font-weight: bold; line-height: 19px;font-family:Verdana;font-size:48;"  ><span class="Apple-style-span" style="font-weight: normal;font-size:12;" ><br /><div class="codetop" style="margin: 0px auto; padding: 3px; background-image: url(http://www.fotech.org/forum/style_images/fotech/css_img_code.gif); background-repeat: no-repeat; background-color: rgb(253, 219, 204); color: rgb(0, 0, 0); font-weight: bold; background-position: 100% 50%;">CODE</div><div class="codemain" style="border: 1px dotted rgb(0, 0, 0); margin: 0px auto; padding: 2px; background-color: rgb(250, 252, 254); color: rgb(70, 85, 132); font-family: 'Courier New',Courier,Verdana,Arial;">$ cat /home/mrpc/workspace/learning-bash/test.txt<br />dong thu nhat<br />$ echo "bo sung them dong thu hai" >> ~/test.txt<br />$!cat<br />cat /home/mrpc/workspace/learning-bash/test.txt<br />dong thu nhat<br />bo sung them dong thu hai</div>- <i>Cú pháp:</i> {tên lệnh} [danh sách tham số | !$]<br /><i>Ý nghĩa</i>: Gọi lệnh và thay tham số !$ trong danh sách tham số bằng tham số cuối cùng của lệnh vừa gõ<br /><div class="codetop" style="margin: 0px auto; padding: 3px; background-image: url(http://www.fotech.org/forum/style_images/fotech/css_img_code.gif); background-repeat: no-repeat; background-color: rgb(253, 219, 204); color: rgb(0, 0, 0); font-weight: bold; background-position: 100% 50%;">CODE</div><div class="codemain" style="border: 1px dotted rgb(0, 0, 0); margin: 0px auto; padding: 2px; background-color: rgb(250, 252, 254); color: rgb(70, 85, 132); font-family: 'Courier New',Courier,Verdana,Arial;">$ touch /home/mrpc/workspace/learning-bash/ten.file.rat.la.dai.txt<br />$ echo "dong dau tien" >> !$<br />$ cat !$<br />dong dau tien</div><br /></span></span></div></div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>Nguyễn Thành Hải</div>
<div class='content'>
Tuyệt quá anh Thắng ơi, mấy cái này bây giờ em mới thấy đó :D</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
